%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Professional Formal Letter
% LaTeX Template
% Version 2.0 (12/2/17)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Brian Moses
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt, a4paper]{letter} % Set the font size (10pt, 11pt and 12pt) and paper size (letterpaper, a4paper, etc)

\input{structure.tex} % Include the file that specifies the document structure

%\longindentation=0pt % Un-commenting this line will push the closing "Sincerely," and date to the left of the page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\Who{} % Your name

\Title{} % Your title, leave blank for no title

\authordetails{
	\\ % Your department/institution
	\\ % Your address
	\\ % Your city, zip code, country, etc
	\\ % Your email address
	\\ % Your phone number
	 % Your URL
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADER CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\logo{unimet} % Logo filename, your logo should have square dimensions (i.e. roughly the same width and height), if it does not, you will need to adjust spacing within the HEADER STRUCTURE block in structure.tex (read the comments carefully!)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TO ADDRESS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}{
	Sres.\\
	Coordinacion de Postgrado \\
	Maestría en Gerencia de Sistemas\\
	Universidad Metropolitana
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\opening{Estimado Comité de Selección}

	Por medio de la presente tengo el agrado de manifestar mi intensión de postularme al programa de postgrado que ofrece esta prestigiosa casa de estudio, en particular, a la Maestría de Gerencia de Sistemas. Actualmente me desempeño como profesor a tiempo completo en esta universidad, por lo que veo necesario seguir contribuyendo en mi crecimiento académico para poder dar una mejor educación a mis estudiantes. Creo firmemente que esta maestría me ayudará a comprender un poco más el ámbito gerencial en lo que a la industria tecnológica se refiere, lo cual me permitirá añadir valor dentro de los cursos orientados a la tecnología que actualmente imparto dentro de la universidad.
	
	Así mismo, este programa presenta un reto profesional, ya que me permitirá entender desde un punto de vista organizacional como manejar y/o coordinar tareas que permitan el desenvolvimiento de un proyecto en el área de tecnología desde el inicio hasta la puesta en marcha. Por otro lado, permitirá complementar todo el conocimiento técnico que poseo en el área de tecnologías de la información a fin de aplicar las técnicas estudiadas durante el programa de postgrado. Mi experiencia dentro del área de tecnologías de la información esta relacionada con el desarrollo de software, lo cual contribuirá a extender mi conocimiento en el área desde un punto de visto organizacional.
	
	La Universidad Metropolitana es mi casa, aquí logre obtener mi título universitario luego de malas experiencias dentro del sistema publico de universidades, logre obtener mi titulo como Ingeniero y me ha dado la oportunidad de compartir el conocimiento adquirido siendo profesor universitario adscrito al departamento de Energética y Automatización de la Facultad de Ingeniería. Poder cursar el programa de postgrado en esta casa de estudio me permitiría poder cumplir un ciclo dentro de esta prestigiosa institución.
	
	De forma tentativa el área de investigación a la cual estoy mas inclinado a realizar el trabajo de grado sin duda alguna es la de Consultoría de Negocios, sin embargo, estoy abierto a nuevas áreas de estudio por lo que a esta altura parece un poco prematuro tomar una decisión definitiva a este particular. 
	
	Agradeciendo de antemano la atención presta y la mayor de las consideraciones en el caso, me despido cordialmente.
	
	\noindent \namesigdate{Miguel Faggioni}{} 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OPTIONAL FOOTNOTE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Uncomment the 4 lines below to print a footnote with custom text
%\def\thefootnote{}
%\def\footnoterule{\hrule}
%\footnotetext{\hspace*{\fill}{\footnotesize\em Footnote text}}
%\def\thefootnote{\arabic{footnote}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{letter}

\end{document}